{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_015193",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "용산동3"
    },
    "text": "龍山洞(ヨンサンドン)\\n\n大田儒城区\\n\n面積は2.0㎢で、東北側は大徳区、西側は寛平洞、南側は塔立洞に接しています。この地域は百済時代には雨述郡として知られ、新羅時代には比豊郡、高麗初期には公州府、朝鮮初期には公州郡九即面に属していました。1895年以降は懐徳郡に所属していましたが、1914年の行政区域の再編により五龍里が合併して龍山里となり、大田郡旧即面に属しました。そして、1935年11月には大徳郡旧即面に編入されました。1989年1月には大田市の直轄市昇格とともに、大田直轄市儒城区龍山洞となりました。その後、1995年からは大田広域市儒城区龍山洞となりました。この地域は行政洞である旧即洞の管轄下にあります。 この地域には、トゥレシャムゴルとバンアダリ·オリョンイ·オンギプリといった昔の村の他、青壁山（別名龍山）やジャシレといった野山、そして龍山堤という堤防があります。また、遺跡として孝子正門が残っていますが、これはかつて龍山入口に住んでいた大工の林夏根の正門です。",
    "QA": [
        {
            "question": "龍山洞はどの地域に位置していますか？",
            "answer": "龍山洞は大田儒城区に位置しています。"
        },
        {
            "question": "龍山洞の面積は何平方キロメートルですか？",
            "answer": "龍山洞の面積は2.0平方キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "龍山洞は何時代に雨述郡として知られましたか？",
            "answer": "龍山洞は百済時代に雨述郡として知られました。"
        },
        {
            "question": "龍山洞は何時代に比豊郡として知られましたか？",
            "answer": "龍山洞は新羅時代に比豊郡として知られました。"
        },
        {
            "question": "龍山洞は何時代に公州府に属していましたか？",
            "answer": "龍山洞は高麗初期に公州府に属していました。"
        },
        {
            "question": "龍山洞は何時代に公州郡九即面に属していましたか？",
            "answer": "龍山洞は朝鮮初期に公州郡九即面に属していました。"
        },
        {
            "question": "龍山洞は何時代に懐徳郡に所属していましたか？",
            "answer": "龍山洞は1895年以降に懐徳郡に所属していました。"
        },
        {
            "question": "龍山洞は何時代に龍山里となりましたか？",
            "answer": "龍山洞は1914年の行政区域の再編により龍山里となりました。"
        },
        {
            "question": "龍山洞は何時代に大徳郡旧即面に編入されましたか？",
            "answer": "龍山洞は1935年11月に大徳郡旧即面に編入されました。"
        },
        {
            "question": "龍山洞は何時代に大田市の直轄市昇格とともに儒城区龍山洞となりましたか？",
            "answer": "龍山洞は1989年1月に大田市の直轄市昇格とともに儒城区龍山洞となりました。"
        },
        {
            "question": "龍山洞は何時代から大田広域市儒城区龍山洞となりましたか？",
            "answer": "龍山洞は1995年から大田広域市儒城区龍山洞となりました。"
        },
        {
            "question": "龍山洞にはどのような地名や遺跡がありますか？",
            "answer": "龍山洞にはトゥレシャムゴルやバンアダリ・オリョンイ・オンギプリといった昔の村、青壁山（別名龍山）やジャシレといった野山、そして孝子正門という遺跡があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 324,
        "QA": 464
    }
}